﻿Thành lập đội tuyển Olympic vật lý, sinh học, hóa học

(NLĐ)- Bộ GD-ĐT vừa có quyết định thành lập đội tuyển tham dự kỳ thi Olympic quốc tế môn sinh học năm 2005.
Đội tuyển có 4 thành viên gồm Đỗ Thị Hồng Vân và Nghiêm Việt Dũng đều là học sinh (HS) lớp 12 khối chuyên sinh học Trường ĐH Khoa học Tự nhiên (ĐH Quốc gia Hà Nội); Lưu Thanh Thủy, HS lớp 11 Trường THPT chuyên Hà Nội - Amsterdam và cuối cùng là Nguyễn Thị Kim Ngân, HS lớp 12 Trường THPT chuyên Hà Nội - Amsterdam (Hà Nội). Được biết, kỳ thi Olympic quốc tế lần thứ 16 - 2005 sẽ diễn ra từ ngày 9 đến 18-7 tại Trung Quốc. 
Kỳ thi Olympic quốc tế môn hóa học lần thứ 37 sẽ được tổ chức tại Đài Loan từ ngày 15 đến 26-7. Đội tuyển Việt Nam gồm 4 học sinh: Nguyễn Mai Luân, Nguyễn Huy Việt đều là HS lớp 12 và Nguyễn Hoàng Minh, HS lớp 11 khối chuyên hóa học Trường ĐH Khoa học Tự nhiên (ĐH Quốc gia Hà Nội); và Ngô Xuân Hoàng, HS lớp 12 Trường THPT Nguyễn Trãi (Hải Dương). Trước đó, đoàn học sinh giỏi Việt Nam đã tham dự kỳ thi Olympic quốc tế môn vật lý lần thứ 36 tại Tây Ban Nha từ ngày 2 đến 13-7. Đoàn có 5 học sinh gồm Đậu Minh An, Văn Sỹ Chiến và Nguyễn Minh Hải đều là HS lớp 12 khối chuyên vật lý Trường ĐH Khoa học Tự nhiên (ĐH Quốc gia Hà Nội); Nguyễn Thị Phương Dung, HS lớp 12 Trường THPT chuyên Vĩnh Phúc, tỉnh Vĩnh Phúc và Nguyễn Quang Huy, HS lớp 11 khối chuyên vật lý Trường ĐH Khoa học Tự nhiên (ĐH Quốc gia Hà Nội).

H.L.Anh
